<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>随笔 on NothingAlr8&#39;s Blog</title>
        <link>http://blog.nothingalr8.top/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
        <description>Recent content in 随笔 on NothingAlr8&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Sun, 30 Oct 2022 20:06:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.nothingalr8.top/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>我与游戏</title>
        <link>http://blog.nothingalr8.top/post/%E6%88%91%E4%B8%8E%E6%B8%B8%E6%88%8F/</link>
        <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 20:06:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://blog.nothingalr8.top/post/%E6%88%91%E4%B8%8E%E6%B8%B8%E6%88%8F/</guid>
        <description>&lt;p&gt;不知不觉，我已经大一了，我也已经玩了十多年的游戏了。而悄无声息中，游戏也成为了我生活的一部分，无法分隔。回想我与游戏的故事，我有太多可以说的了。我的游戏史，在无形之中记录了我人生的轨迹。我想通过这篇博文，来讲述一下我与游戏的故事，并穿插一些我对游戏与生活的看法。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;初识游戏&#34;&gt;初识游戏&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;身为一个零零后，我的游戏启蒙并不是游戏机，而是家用电脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，我已经记不清我家里是什么时候有电脑的了，好像打我记事起，便有了。我只记得，在当时，在我和小伙伴中，只有我家有一台电脑，一台安装了Windows XP系统的电脑。在几年前，我闲来无事，便把电脑拆了，发现这竟然是一台联想的品牌机，用的一颗奔腾处理器(具体是什么，我已经记不清了)，还有独显，以及在现在家用电脑上一般都见不到的独立声卡(现在的大多数都集成在主板上了，非专业的不需要独立声卡)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应该和许多人一样，4399、7k7k等小游戏网站，是童年中不可磨灭的记忆。在当时，4399中的各种游戏成了我与小伙伴们周末的伴侣，一到周末，我家就成了聚集地，我们开始玩各种多人合作小游戏，像是拳皇(当时大家都不会玩，都是一通乱按)，像是造梦西游等等。那时的日子，真是充满快乐，至今想起仍记忆犹新。而后来，渐渐的，小伙伴们家中也渐渐有了电脑，我们也因为学业问题，聚得越来越少。现在，我们各奔东西，想要在聚在一起已经不再现实了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;统治我童年的，不仅有flash小游戏，还有各种网游。当时，在小伙伴的建议下，我接触了CF，LOL等腾讯网游。我还依稀记得当时看到游戏界面的“未满18周岁禁止游玩”字样时的样子，我在电脑前犹豫了几分钟后，才进入游戏，并用网上找的身份证号来通过验证。现在看来，当时的实名认证监管是真的松，而现在的小学生日子可真不好过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在童年时期，就见到了网游的圈钱能力。CF一把英雄级武器卖4位数，买的人还不少。当时上小学的我就看到我的一个小伙伴的同学，在CF里冲了好几万(听说人家小学一个月零花钱就有好几千)，光是一样的英雄级武器就有好几把。我也算是第一次见识了有钱人，感受到了世界的贫富差异与社会的不公平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽说，网游对我充满吸引力，但我玩的还算比较少，没有太多的感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一阶段，我也刚刚接触到了单机游戏，但当时，我对这类游戏的概念都搞不清。我尝试着自己从盗版网站上下了刺客信条1来玩，但是，不知道为什么，我的游戏没有汉化，我也不会搞，就没有玩下去了。当多年以后，我重新接触到刺客信条系列游戏时，已经是奥德赛了，但是，奥德赛却只能给我短暂的几十小时的快乐游戏时光了，当然，这都是后话了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在我小学四五年级时，我接触了对我人生具有非凡意义的一款游戏——Minecraft。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;我与minecraft&#34;&gt;我与Minecraft&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我的初中三年，算是我接触游戏种类比较少的时期，我的大多数时间都是与minecraft度过的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我与minecraft相识是在小学，当时我没有正版概念，从网络上寻找各种版本与整合包来玩，在当时，我只是稀里糊涂地玩，直到开始接触各种自媒体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像是在初中那会，我开始将大量的时间放在看自媒体视频上，主要都是与minecraft相关的，包括游戏实况，游戏教学，模组介绍等。也是通过自媒体，我开始真正了解这款游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始接触模组(Mod)、资源包(材质包)、光影，了解整合包的概念，也开始接触到社区(虽然是游戏社区)。我觉得这一阶段，我学习到了特别特别多的东西，不单单是如何安装模组、材质包、光影、如何做一个简单的整合包，还有通过社区、通过网络寻找教程去解决问题的方法，这对我现在的自主学习帮助非常大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而也是通过minecraft，我开始了解了什么是正版游戏。我也迫切地希望成为一个正版游戏玩家，但碍于当时我没有网络支付手段，我并没有买正版minecraft。到我买minecraft正版，已经是高二了，minecraft玩的已经比较少了。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;爆发期&#34;&gt;爆发期&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在初二，我家里就已经在安排着搬家的事，到了初三，才搬了进去(旧电脑没有搬)，我也有了一个全新的房间。我希望我的房间里有一台电脑，但是当时初三的中考，我发挥失常，没有得到理想的成绩，没好意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这期间，我一直想着买电脑这件事，因此开始关注一些装机博主。讲真的，这段经历让我收获了很多。我开始了解了一台电脑的组成配件，也明白了怎么装电脑（后来我也确实是自己装起来的），我在心中为自己写了一份配件清单，想着攒钱买电脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到高一上学期结束，我拿到了奖学金，加上之前攒的钱与父母的补贴，才算真正实现了我这一小目标。当时我希望从网上买配件自己组装，但我的父母并不信任我，认为我只是从同学那道听途说，强拉着我去电脑城买。但好歹我是懂一点东西的，并没有被宰，但现在想想依然被小坑了一把。当时已经出了20系显卡，我因为资金原因还是选择了10系，我希望买新出的1660 super，商家硬说没货了，把库存的1660塞给了我。最后，在商家的店里，我顶着父亲的反对，是自己装的电脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而紧接着来的便是疫情与网课。当时，我和我的父母都很幸庆，觉得电脑买的真及时。我父母觉得我有了电脑，就不用盯着小小的手机屏幕上网课，保护了我的眼睛；而我则觉得，网课期间真是一段用来打游戏的好时间，有了双设备(手机+电脑)真是如虎添翼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在想想，疫情期间我真的玩了好多种类的游戏。我开始接触宫崎英高，从通关只狼到尝试魂2(当时没有通关，被劝退了，魂2太难了，我觉得是魂系列最难的)。我开始玩一些独立游戏，从一边听网课一边玩正版PVZ，到熬夜玩杀戮尖塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，我便是真正喜欢上了单机游戏，也开始接受花钱买正版游戏，也开始对情怀付费。我已经记不清玩了多少游戏了，就提几个因为某种原因印象较深的游戏吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个是老滚5(上古卷轴5)，这是我这阶段玩的为数不多的盗版游戏了(有些游戏国内并没有正规购买渠道，懂得都懂)。并不是因为我买不起正版，不想买正版。是我已经买了正版了，但是正版体验并没有盗版好，这是一件挺离谱的事。盗版可以直接下别人调试好的整合包，直接变身少女卷轴。而正版加模组有一堆问题，不是轻易可以解决的。这款游戏当时对我来说是挺震撼的(指打了模组的)，其实B社这家公司对我来说也是挺震撼的，~~可以有那么多bug，还需要用玩家制作的模组来修bug。~~但老滚这种游戏非常对我的胃口，老滚6或许是我现在最期待的游戏了。我并没有对它报太高的希望，只希望想打了模组的老滚5一样(老滚5装了太多模组会有各种问题)，但没有太多影响体验的bug就行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛博朋克2077算是另一款我印象非常深的游戏，也是第一款我全款预购的游戏。2077的宣传与营销策略做的是在是太好了，加上之前巫师3的良好体验，我对CDPR的好感也比较高，我就上钩了。宣传的游戏与实际体验的游戏完全不是一个东西，而且游戏的优化实在是太烂了。尽管更新了许多补丁，不断优化，2077在今天仍然是一款超前的游戏(指对配置的要求)。哪怕是恐怖的4090，不借助DLSS，也无法在4k全高画质下把这游戏跑到100帧以上。而通过这次的经历，我也得到了一个教训——不要乱预购游戏，等出来之后看评价再买。后来，我全款预购的游戏也就只有仁王2与艾尔达法环了，前者是因为看过了大量的实况(仁王2是PS5移植到PC的)，后者是因为宫崎英高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有就是传说之下，一款挺惊艳的独立游戏。从这款游戏开始，我明白了一个人也可以做出让世人震惊的游戏，心中埋下了一颗做独立游戏的种子(现在或许已经被深深掩埋了起来吧)。也是从这款游戏开始我开始喜欢独立游戏，也相信TGA，开始玩一下拿了TGA的游戏。但是2020年这一年，算是告诉我了所有奖项都tm的是一坨狗屎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这阶段，我还是开始关注游戏设计了(毕竟想做游戏)，也阅读了2本关于游戏的专业书籍，有些不止于游戏的收获吧。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;现阶段&#34;&gt;现阶段&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;现在说实话，比起过去，我已经算是玩游戏玩的比较少了。一是没有什么时间，大学并没有想象的那么轻松，我还需要学习很多东西，目标与自身存在着不小的差距。还有就是我已经玩不太动游戏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是真的玩不动什么游戏了，似乎是得了“电子阳痿”？我还记得我以前“沉迷游戏”的样子，玩上一款小小的游戏可以让我开心半天，是我内心对游戏的标准提高了吗？我想，是节奏变快了，我无法静下心来真真欣赏体验游戏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我对游戏的兴趣没有削减，依然渴望去接触新的游戏。我希望通过写博客的方式，将我对游戏的体验以及感悟记录下来，希望我能一直对游戏充满热情，重新找回游戏的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再者，我就是希望自己买一台Switch，开始我对任天堂独占游戏的体验。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
